［社會研究］黃燈 vs 白燈

成日企喺海邊望著對面既樓，我發現公屋偏向用白燈，私樓偏向用黃燈

究竟點解？定我錯覺？

你屋企偏向用霓虹燈

唔關事，係廢老話白燈似醫院所以唔用。

因為公屋好多用光管，光管通常都係白燈

呢個都合理

係咩

仲有既係，公屋既人要求好多都係只係想照明，白光照明範圍比較大
唔會太講求氣氛，黃燈照明上係無白燈咁光，但感覺上比較溫暖和諧，白光就比較冷冰

唔怪之得公屋都比較唔和諧啦

都係自己觀察姐

自己set色溫，無人叫你較到咁黃
利申：用緊ikea個set homekit

廳用白燈, 房用黃燈

廳較開自然光, 房黃燈

一定要用黄燈
用白燈既話太光覺得好有壓迫感

除咗走廊用黃燈
其他就白燈偏藍

黃燈惹蚊好似係

一樣，我兩種都住過

所以一黃一白兩溝咁裝，有哂兩種效果

因為窮撚連色溫係咩都唔知
白=光猛
整盞4000k比佢仲會比人屌返轉頭